[叱咤頒獎] 林海峰 「何以」...... 和你

重溫精彩讀白

何以
何以你今晚會安坐家中睇叱咤？
何以今年嘅叱咤一個現場觀眾都冇？
何以過往嘅叱咤現場投票會變成今年嘅網上投票？
何以你每年實睇嘅頒獎禮，今年會冇咗個實體頒獎禮？
何以一人一票喺呢個地方係變得越來越矜貴？

何以明明千載不變嘅音樂肯定，最後個獎座會落喺一堆垃圾裏面？
何以今年有咁多場大大小小嘅演唱會都要一一取消？
何以有人話要放棄一代年青人，但係花姐就要一手湊大MIRROR一班年青人，仲要將佢哋培育到入圍我最喜愛組合？

何以屯門公園嘅娜娜歌精舞勁，肥媽首歌唱到街知巷聞，但係佢哋就冇入圍我最喜愛女歌手最後五強？
何以有人敢唱人話，但係就有人唔肯講人話？
何以今年去商場唱歌係流行過去K房唱歌？
何以一首廣東歌可以令你感動、安慰、鼓舞、落淚，甚至係會恐懼？
何以你可以將你曾經最喜愛歌手嘅唱片打爛變成碎片？
我哋嘅樂壇何以為繼？

2019 何以 完

2020 和你......

=============================
何以 為信念 從沒退後

祈求 民主與自由 萬世都不朽

Wfc

作詞：t, 眾連登仔
作曲：thomas dgx yhl
編曲：t, bp, clk, oct tad

何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨

昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後

何解 血在流 但邁進聲 響透
建自由 光輝 香港

在晚星 墜落 徬徨午夜
迷霧裡 最遠處吹來

號角聲 捍自由 來齊集這裡
來全力抗對 勇氣 智慧 也永不滅

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命

祈求 民主與自由 萬世都不朽

我願榮光歸香港

林生唱抗肺炎歌